1. Modulación de
frecuencia En la modulación de frecuencia, el mensaje se codifica en la frecuencia instantánea de la onda portadora:
s(t) ==Acos[2π∫t−∞fc+fΔm(τ)dτ]Acos[2πfct+2πfΔ∫t−∞m(τ)dτ]s (t) = Acos⁡ [2π∫ − ∞ tfc + fΔm (τ) dτ] = Acos⁡ [2πfct + 2πfΔ∫ − ∞tm (τ) dτ]
Comparando la expresión anterior con la última fórmula que da la señal de banda de paso de su representación de banda base compleja, encontramos que para una señal de frecuencia modulada tener:
|sb(t)|=A2,∠sb(t)= 2πfΔ∫t-∞m(τ)dτ|sb (t) | = A2, ∠sb (t) = 2πfΔ∫-∞tm (τ) dτ
Por lo tanto, podemos encontrar fácilmente un esquema para demodular señales de FM al convertir a banda base compleja y diferenciar su fase para encontrar la frecuencia instantánea:
d∠sb(t) dt= 2πfΔm(t)d∠ sb (t) dt = 2πfΔm (t)
  